{
    "question": "Sebutkan 3 dampak postifi dan negatif dari bbm bersubsidi\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dampak positif:</p><p>-adanya bbm kendaraan bisa berfungsi</p><p>-dengan bekerjanya kendaraan pekerjaan manusia akan terbantu/cepat selesai</p><p>-dengan adanya bbm manusia dapat bekerja di bidang isi bahan bakar kendaraan/bbm</p><p></p><p>dampak negative:</p><p>-minyak bumi akan habis</p><p>-dengan adanya harga bbm yg naik melonjak tinggi perekonomian bisa terpuruk</p><p>-dengan terciptanya bbm kendaraan akan berfungsi namun dapat menyebabkan polusi/pencemaran lingkungan</p><p></p><p>maaf jika salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-reaks-2hi-0-gt-h2-9-12-9-mempunyai-tatapan-reaker-532",
            "question": "4 Reaks\" 2HI (0) -&gt; H\u2082 (9) + 12 (9) mempunyai tatapan Reaker orde dua Pada Feaka suhu 300 k sebesar 0.36 M-S Berapa tatapan laju reaksi ayar koncentraci Hi berkurang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bjjfcjudfjgcjgfjcgjxcgjcjfx</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-konsentrasi-h-dan-konsentrasi-oh-dalam-larutan-beriku-271",
            "question": "Hitunglah konsentrasi H+ dan konsentrasi OH- dalam larutan berikut a. 200 ml NaoH 0,1 M\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>cari sendiri Aku gatau dan gatau </h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>gatau</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-nama-iupac-dari-senyawa-berikut-adaah-ch3-ch2-ch2-ch-605",
            "question": "1. Nama IUPAC dari senyawa berikut adaah....    CH3 - CH2 - CH2 - CH - CH3\r\nCH3\r\n2. Nama yang tepat untuk senyawa berikut adalah....\r\nCH3-CH-CH2 - CH2 - CH2-CH-CH3\r\nCH3\r\nC2H5\r\n3. Gambarkan struktur dari 2-pentena !\r\n4. Gambarkan struktur dari 2,4-dimetilheksana!\r\n5. Mengapa kualitas bensin pertamax lebih baik dari pada premium\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: 1 &amp; 2 ( mungkin lebih detail tulis strukturnya)</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>3. Ch3-ch=ch-ch2-ch3</p><p>4. Ch3-ch-ch2-ch-ch2-ch3</p><p>              |            |</p><p>            Ch3       ch3</p><p></p><p>5. Karena bilangan oktan pertamax lebih besar dibandingkan dengan premium</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-elektrolisis-larutan-nino-dengan-elektrode-pt-ternyata-17-680",
            "question": "Pada elektrolisis larutan Ni(NO) dengan elektrode Pt, ternyata 177 gram Ni Ur41    diendapkan. Tentukan volume seas yang terbentuk di anode pada suhu 27 derajat C dan tekanan\r\n3 atm (R-0,082 L atm/mol K)\r\n\r\nbantu kak besok di kumpulkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>0,492 L</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Diketahui</strong></p><p>m Ni = 1,77 gram</p><p>Ar Ni =59</p><p>T gas = 27+273 = 300K</p><p>P gas = 3 atm</p><p>R = 0,082 L.atm/mol.K</p><p><strong>Ditanya</strong></p><p>V gas</p><p><strong>Jawab</strong></p><p>mol Ni = massa/Ar = 1,77/59 = 0,03 mol</p><p>Gas yang terbentuk adalah gas NO3.</p><p>Ni(NO3)2   ---&gt;   Ni\u00b2+     +    2NO3-</p><p></p><p>[tex]mol \\: NO3 =  \\frac{koefisien \\: NO3}{koefisien \\: Ni}  \\times mol \\: Ni[/tex]</p><p>[tex]mol \\: NO3 =  \\frac{2}{1}  \\times 0.03[/tex]</p><p>[tex]mol \\: NO3 = 0.06[/tex]</p><p>Menghitung V NO3</p><p>P.V = n.R.T</p><p>3.V = 0,06.0,082.300</p><p>3.V = 1,473</p><p>   V = 1,476/3</p><p>   V = 0,492</p><p><strong>Jadi, volume gas yang terbentuk pada anoda adalah 0,492 L.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-bentuk-usaha-dilakukan-oleh-manusia-untuk-menunjang-terwuj-424",
            "question": "bentuk-bentuk usaha dilakukan oleh manusia untuk menunjang terwujudnya Peran ekonomi dalam upaya menyejahterakan kehidupan masyarakat apa saja 3 tindakan kita dalam menghargai kegiatan usaha ekonomi yang dilakukan oleh orang lain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.menggunakan jasa/barang</p><p>2.memberi pendapat yg baik untuk ny</p><p>3.tidak mencari cari keuntungan semata</p><p></p><p>tq</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-zat-terlarut-yang-dapat-membentuk-larutan-non-elektrolit-jika-266",
            "question": "Zat zat terlarut yang dapat membentuk larutan non elektrolit jika di larutkan dalam air ialah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zat zat terlarut yang dapat membentuk larutan non elektrolit jika di larutkan dalam air ialah adalah urea</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-sifat-latutan-adalah-seperti-gambar-berikut-uji-elektroli-680",
            "question": "Sifat- sifat latutan adalah seperti gambar berikut! Uji elektrolit lampu menyalaSifat yang dimiliki larutan elektrolit lemah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>I. terionisasi</p><p>II. tidak ada gelembung</p><p>III. derajat ionisasi o&lt;a&lt;1</p><p>1V.uji elektrolit lampu menyala</p><p></p><p>*semoga membantu*</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teknologi-produksi-massa-lalu-bersifat-914",
            "question": "Teknologi produksi massa lalu bersifat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manual sedangkan sekarang bersifat otomatis </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>teknologi masala lalu lebih tradisonal sedangkan di masa kini lebih moderen </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-beberapa-penerapan-sifat-koloid-sebagai-berikut-1-p-715",
            "question": "Perhatikan beberapa penerapan sifat koloid    sebagai berikut :\r\n1. Penggunaan deodoran sebgai anti keringat\r\n2. Hamburan cahaya oleh partikel debu\r\n3. Proses cici darah\r\n4. Pembentukan delta di muara sungai\r\n5. Sorot lampu mobil pada saat kabut\r\nPenerapan sifat kloid dari adsorsi dan koagulasi\r\nberturut-turut di tunjukkan oleh nomor...\r\nA. 1 dan 2\r\nB. 1 dan 4\r\nC. 2 dan 3\r\nD. 3 dan 4\r\nE. 4 dan 5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 dan 4</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u2022 Adsorpsi merupakan peristiwa menempelnya muatan di permukaan parikel-partikel koloid. Partikel koloid mampu menyerap molekul netral atau ion-ion pada permukaannya. Contoh peristiwa adsorpsi adalah penggunaan deodoran sebagai anti keringat.</p><p>\u2022Koagulasi adalah peristiwa terjadinya pengendapan pada koloid. Penggumpalan partikel terjadi karena adanya kerusakan stabilitas sistem koloid atau karena penggabungan partikel koloid yang berbeda muatan sehingga membentuk partikel yang lebih besar. Contoh peristiwa koagulasi adalah pembentukan delta di muara sungai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-ph-dari-250-ml-nach3coo-01-m-yang-dicampur-dengan-250-ml-935",
            "question": "Hitung ph dari 250 ml nach3coo 0,1 m yang dicampur dengan 250 ml ch3cooh 0,2 m ,( ka =1\u00d710-\u00b2)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Rumus : mmol = V \u00d7 M, pH = pKa \u00d7 -Log ( mol asam lemah ) / ( mol basa konjugasi ) </p><p></p><p>Jawab: </p><p></p><ul><li>Step 1 : </li></ul><p></p><p>Hitung nilai mmol beserta konversikan ke mol : </p><p></p><p>mmol CH3COONa = 25 mmol = 0,025 mol </p><p>mmol CH3COOH = 50 mmol = 0,05 mol </p><p></p><ul><li>Step 2 : </li></ul><p></p><p>Hitung nilai pH : </p><p></p><p>pH = 10^-2 \u00d7 -Log (0,05 mol) / (0,025 mol) </p><p>pH = 10^-2 \u00d7 -Log (2 mol) </p><p>pH = 2-Log 2 </p><p>pH = 1,699 atau 2,1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}